@inproceedings{Cardon-Tran-Hanh-Pham-Zakhia-Doueihi-Francois:JEP-TALN:2024,
    author = "Cardon, Remi and Tran Hanh Pham, Trang and Zakhia Doueihi, Julien and Fran\c{c}ois, Thomas",
    title = "Apport de la structure de tours \`a l'identification automatique de genre textuel: un corpus annot\'e de sites web de tourisme en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-1",
    note = "",
    abstract = "Ce travail \'etudie la contribution de la structure de tours \`a l'identification automatique de genres textuels. Ce concept -- bien connu dansle domaine de l'analyse de genre -- semble \^etre peu exploit\'e dans l'identification automatique du genre. Nous d\'ecrivons la collecte d'un corpus de sites web francophones relevant du domaine du tourisme et le processus d'annotation avec les informations de tours. Nous menons des exp\'eriences d'identification automatique du genre de texte avec notre corpus. Nos r\'esultats montrent qu'ajouter l'information sur la structure de tours dans un mod\`ele am\'eliore ses performances pour l'identification automatique du genre, tout en r\'eduisant le volume de donn\'ees n\'ecessaire et le besoin en ressource de calcul.",
    keywords = "identification automatique du genre de texte,analyse de genre,corpus,annotation",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/9112.pdf"
}
